3名公民遭抓捕 加拿大下令驅逐160名中國移民

〔即時新聞／綜合報導〕加拿大當局1日逮捕華為副董孟晚舟後，中國政府至20日已以違反法律為由，累積抓捕3名加拿大公民，現在外媒報導加國已下令驅逐160名滯留境內、透過非法手段獲取加拿大永久居留權的中國公民。
綜合外媒報導，加拿大邊境服務局（CBSA）先前發現，多達566名中國人使用「以投資當地換取移民資格」的企業家移民計畫，設籍在一對中國鐘姓姊弟所經營的旅宿業地址，在2008年至2015年間通過移民審查，總計有1028名中國人用這個方式非法獲得加國永久居留權。
《法廣世界之聲》、《希望之聲》報導，上述發生在加拿大愛德華王子島省（PEI）的移民造假案近期內開審，涉案的鐘姓姊弟分別被指控3項、5項罪名，先前已有81名非法移民成功的中國公民被加國掃地出門，現在當局下令驅逐另外涉案的160名中國移民。
中國人造假玩垮 愛德華王子島省廢除投資移民計畫
加拿大愛德華王子島省的企業家移民計畫，內容為移民者對官方付出擔保金，並在當地投資一定金額，同時必須開設資本額不低於7.5萬加幣（約台幣179.2萬元）的公司，且必須於公司營運期間住在當地，1年內至少須有半年在境內；但被查出造假的中國人均住在加拿大其他地區，有些人甚至根本不在加拿大。
在被中國人詐欺後，愛德華王子島省政府自我檢討，並接受外界批評審查太過鬆散，因此決定廢除這項計畫，將移民資格審查方式恢復成與其他省分相同之模式，除了提供擔保金與投資之外，移民者還必須證明經營成功，名下企業必須至少營運1年，才可獲得永久居留權。
還想看更多新聞嗎？歡迎下載自由時報APP，現在看新聞還能抽獎，共7萬個中獎機會等著你：

恭喜呀

人多好辦事
驅逐返中国，贏国又国

神早要做啦

番去愛國了

回國含撚了

等睇排中

原本 3:1

突然 163:1

贏到開巷

咁刺激
唔知溫哥華班愛國撚敢唔敢好似上次咁去聲援呢

仲勁過奧蘇利雲１４７度

支持，講真你俾假資料係唔撚啱啦

每天愛国多一些

起來 不願做加國的人民

好波

仲要囉住香港身分證同特衰護照果批，一個都不能少

已經唔想拘留 浪費食物資源

單新聞明明係講支那人犯咗法人地加拿大不過係揸正嚟做 屌你老母D中文傳霉又xx亡我支那之心不死咁去將兩件獨立事件作到係人地報復式去驅逐支那人咁

舒拉實娃百真袋潮文召喚

百倍奉還

唔驚被人周到咩

繼續玩大佢 O Canada

加拿大仲有幾十萬中國新移民

真係要捉有排捉啦

點計出黎

係都161:3啦

開始落閘拉人封艇

全身而退，又贏

快

中國人回鄉仲唔係贏

全部驅逐

可以返支那愛國了

透過非法手段獲取加拿大永久居留權的中國公民

係香港驅逐支那人唔見咗一半人

其實有冇一條法律
你拿住加籍仲去幫外國
可以取消你戶籍

boom motherfucker!
返祖國

之前話加拿大會跪低，原來咁勇武

祖國振興經濟

支那又贏，大比數勝出

弓hey支那成為世界之敵

果160個人應該想喊

將所有唔係技術移民既驅趕哂就啱(唔理咩人種)

下一步取消中共家屬既加籍

趕走曬中国人就會變清泉之地

充公班加藉愛國閪財產

加拿大話，忍夠你班支那人，唔好成日用錢大我國，還我太平地

驅逐中國班高官同佢地啲仔女先啦

驅逐佢地慘過拉佢地

玩到咁等睇中國報復啦

顛覆國家

用假資料申請呀

支那人冇一個係無辜的

爽

對支那人嚟講最大懲罰唔係喺加拿大坐監，而係要俾人趕返支那

無 因為外國有言論自由
不過涉及做間諜泄密就另計

華春袋咁臭串
就繼續玩大佢

中國或會成為最大贏家

你捉人我放人

加拿大咁多中國人，有排清

中國仲開心
移民得去加拿大都有錢，資金又回流返中國
對中國無咩損失

希望全世界將中國移民全部驅趕出境
總之非本土出世既話撚知佢投資定乜柒都照趕

唔好搞到香港就得
我仲要去加拿大讀書移民

真係好鍾意睇到呢啲新聞

咁對中國係好事wow

160個咁少
起碼都十萬啦

驅逐埋d高官子女

贏 金主回流

164：0

中國有輸過咩

數學專家

止唔止160
仲有排撚

扣留就咁計，宜家送返俾中國喎

涮羊肉始終是祖國的好

你標題做乜唔加「非法」二字？講到無理驅逐咁。

上次晚晚J唔係好多支那人咩？
仲夠唔夠膽出嚟？

人地加拿大梗係有證據先趕你走
似你啲無恥生番國家咩

( Show Blocked User - 岳不群 ) 最新五毛

利用加拿大將海外中国人回流

陽謀嚟

等左好耐喇
終於趕華人走
最好啦

技術移民好多都呃人
係外國開間公司
扮請唔到人
收大陸人錢幫佢搞visa都得

掃撚左條唐人街

去到人地國家又唔話英文，圍內自己搞小圏子

人逢喜事精神爽

保釋咗唔計
返到中國屋企唔計

164:0

中國報導：中國又贏

#勁過巴塞

應該要抄低班人既身份啦

返祖國過聖誕

中國一點都不能少

等我諗下可以點報遵先

fake news:
有消息指，該批160加拿大藉人仕
全部均為走私漏稅之徒
加拿大之前一直包庇窩藏該批人仕
試圖損害我國利益
今次事件，突顯出我國打擊跨境罪案的決心
是我國外交史上一次重大勝利
我國在是次事件中成為了最大贏家

學美國咁，限制每個個國籍的新移民，即刻少好多印度大陸人

支持加國每月驅逐160個支那出境

送返堆垃圾返去

唔緊要，香港收150個，仲差13個聽日收埋，又赢

你又啱
咁將攞過中国passport既人驅逐

3:161呀

下次就凍高官資產

Why not all?

邊有咁少人呀

冷靜d 先, 到底個外媒source 係邊？
希望之聲呢d 19 網就算啦, 我睇RFI 得一單係講愛德華王子島, 12 月12 號出既:

大家知台媒d 可信性架啦, 小心為上呀

支持

支那：困鳩你D加拿大人係監獄
加拿大：送鳩係D支那人返地獄

有負評？

抵撚死

殺1儆百

加拿大幫中國人才回流中國
中國又贏

可以專心愛國

希望加拿大會充公所有資產。

支那邊理你丫 中國移民

鬼佬太斯文 應該學中國咁叫佢地上電視認罪點解中國咁好都要黎加拿大

呢個之前就check緊，因為pei移民容易好多人就整個假地址係嗰度然後人走佐去，之前就審緊一批。

趕平民走冇咩用
但當中有咩高官仔女親人咁就爽了

大規模反cap

不過都係出句聲提醒下加拿大國民好，支那生蕃咩都做得出

抵死啦

當然有用，就係做俾去法庭示威嘅人睇，俾佢諗清楚個後果

加拿大進取咁多既

下，咁留力，大把支那種驅逐啦，加多個零先夠皮

躝啦蝗蟲

驅逐咗王毅老婆未

究竟華裔加拿大人夠唔夠膽去領事館示威呢

好撚正
中國懲罰人係捉住人困係中國
加國懲罰人係罰佢要返去中國
留係中國就係懲罰

最好趕埋班港豬 成日諗住走佬食花生就無事

對中國冇咩影響喎，果班人本身多數都係身有屎走佬架啦，依家幫佢趕返晒返黎比佢清算仲多謝佢啦。

就咁睇Topic 未睇內文就要狂賀先…

點解唔遣返晒全部

如果佢地財產轉移左加國，依家充公埋咁就差唔多

希望全球排華 趕班支那移民返蛆國

你拉1個我抓3個，你驅逐160個我趕480個，玩定唔玩？

中國台灣 改定唔改？唔改？sorry無得飛入黎。挑，以為幾有骨氣，咪又係改

非法移民直頭應該拉,只係驅逐已經好撚溫和,而家華文媒霉仲要講到人地係排華報復
其實加拿大應該要下令撤僑,最好搵使館人員幫手撤,唔係捉得第3個自然會有第N個,沒完沒了
記住支共唔會因為晚晚周有得保釋而「比D掌聲自己」「階段性勝利」

加拿大政府唔識玩, 三步曲就可要中國屈服
1. 禁止所有中國官員家屬移民
2. 凍結所有中國官員家屬資產
3. 驅逐所有未入藉嘅中國官員家屬出境
4. 最後一步就驅逐所有已入藉嘅中國官員家屬

正呀 好好睇

希望加拿大驅逐埋啲左膠（包括阿舟案法官）出境就好

加拿大呢一著，實考起中國

我覺得反而係好事，國家總書記 黃賭毒貪樣樣都嚴打，咁樣移民過加國既d錢唔會乾淨得去邊，你幫我抓埋返黎，執法部門大慳一筆，多謝英國佬

可惜唔係報復手段
加拿大垃圾政府幾時先夠薑同支那反枱

屌你咩關香港人咩事

連登好多負皮
D 人睇人仆街最開心

D 人當香港人都係中國人咋屌你